一人一個學到野/有用嘅youtube channel

我拋個磚先

LastWeekTonight by John Oliver
學到好多政治議題同埋歐美好多新聞 同埋條友講野好搞笑

Kurzgesagt
好多學術野, 同埋啲動畫整得好靚

大家有冇咩值得睇嘅youtube channel 推介下

Mr. Gear

Life noggin
Real life lore

呀 呢個真係好撚正 以前差唔到日日煲

大j

笑波子

tastemade

kaptainkristian—about media culture
To kit—陶傑channel
Vox—cover many topics

Ps 想知多d有關國際政治嘅channel

Today I found out
VSauce
Tom Scott

但我覺得自己越睇，越唔願諗嘢

Herman Yeung，DSE數

留名

建議巴打睇下我推介嗰個john oliver
真係講好多政治野

Bob叔

煮家男人
睇住黎學整野食 好正

primitive technology
雖然產量唔多又出得慢
但同類型嘅 channel 真係唔夠佢高質

Cover 嘅野又幾得意

Jun's Kitchen
學煮嘢食又有貓睇

睇佢磨個把生鏽刀磨到變新嘅一樣真係好正

Late late show with Craig Ferguson 學flirt女

唔易架。一定要有觀眾先令條女有壓迫感 flirt爆條女

LM

正想講last week tonight

Ted Ed

how to basic

物理野
Phyics videos by eugene khutoryansky 兩年前就係睇佢黎自學量子物理/相對論既基本同概念
Minute physics 有趣同有火柴人圖

自學
Mit opencourseware 同khan academy差唔多 自學幾好
Crashcourse 佢有brief intro 但唔深入

Maths野
Numberphile

科學/科技專題/咩都有少少：
Asapscience
Lemmino
Minute earth
Cgp grey

工程/運作原理
Learning engineering
Real engineering

我係數理撚黎 仲有d比上邊講左

多謝巴打 我都係數理jj所以你呢啲最啱我心水

Lessons from the Screenplay 鍾意電影既人值得一睇

唔洗講一句野都有6百萬sub

nptelhrd
今日啱發現，正到仆街 由基本calculus到complex analysis到stochastic到 topology , 由qft到condensed matter 到non linear dynamics到computational fluid dynamics
由aerodynamic 到electronics 到cryptography
乜撚都有
係衰在印度口音

今日由佢啲mathematical physics 開始煲

lm

講啲冷門啲既
有一個數學 channel 都幾得意
Infinite series
記得有條片講n維空間過m關既策略
時政類我有睇 dr2wissen
德文 Channel
但條友講嘢好客觀，資訊性好高，想了解德國政治歷史應該要睇

留名跟進

啾啾鞋
台灣youtuber
專門講科學冷知識
例如apple pay運作原理/雨滴係唔同階段有唔同嘅形狀之類
簡單明瞭又好笑
佢久唔久仲會推介一啲有用嘅書
例如講人生目標或者溝通技巧
之前仲搵咗台北市市長柯文哲
合作講運動會裏面嘅游泳池係點搭建

一個十分有誠意嘅youtuber
誠心推薦
利申 打手

nerdwriter1

cpg grey
講好多社會制度/政治之類

is ok to be smart
乜都講
主要係科學同歷史

minute physic
physic
好淺咁解釋物理概念

crashcourse
以學科分類
phy chem bio hist englit psycho 等等
用動畫去教書咁
不過語速偏快
最好開字幕
（基本上係將啲 101 course 搬出嚟）

domain of science
主要會講唔同 science 科目嘅範疇
可以了解下唔同學科點分類
有 phy chem 甚至 computer science
（大學選科前必睇？）

難得有人開 post 講呢啲冷門 channel

3Blue1Brown 用animation/visualization解釋數學

How to basic

Lm

推

primitive technology最強

ElectroBOOM
冇讀過Phy但都好中意睇佢

有時會睇TED

個鬼仔兩年嚟真係老咗好多

阿滴英文

雖然佢哋啲讀音有時會錯
但水準嚟講算係咁
又唔太悶

以前幾中意但係依家唔知點解比我一種有小小hard sell 嘅感覺

Veritasium

仲可以講乜, 真係關於phy, math既ug/大路pg嘢, search乜有乜
如果唔怕印度口音, 睇晒啲片, 真係博學過95%有ug degree既人

聽講IIT 啲prof 真係好撚屈機

睇啲片完全感覺到

有冇啲講經濟學既channel

啾啾鞋同 三個字sunguts

sunguts 係物理治療師 會拍片講好多例如啲咩姿勢唔正確會有咩傷害 等等

SmarterEveryDay
engineerguy
Vsauce

Khan academy 入面會分咗做micro 同 macro

利申
冇讀econ
完咗dse 屎忽痕睇咗1/4 micro, 感覺好似都聽得明

補習聽過有啲IB人寧願去IIT 都唔去hku神科/東大

馬米高
教得幾好笑 會好想繼續睇落去
缺點係出片效率幾低下 有排先有一條

呢啲咪有國際視野 HKU神科都係喺香港威啫

strong post leave name

啾啾鞋 講下冷知識
可以輕鬆地學野

我大學有科堂堂播依個channel d片

同類既有charisma on commend

啾啾鞋

Pushhh

Jayztwocents

+1
由electromagnetism 學到aplied em

玩EM Simulation 可以睇 CEM lecture Youtube channel

Nptel 有新搞 online course , for 印度人 有考試， assignment 果啲， 但我地可以用個gmail reg 果科 唔考試淨係睇佢啲course material

正 多謝巴打

langfocus
visualpolitik
geographynow

以前嘅wisecrack—哲學

推 等更多人學到野/分享下

依家住要睇嚟學 presentation skill

呢個真 個speech 啲delivery 好正但係內容有時真係言之無物

Camvideo HK
從車cam中學習安全駕駛

crash course

馬米高

professer pow pow

Lemmino top10facts
除咗呢啲系列 佢創作嘅音樂都幾好聽

好撚正呀

我好似對乜都有興趣咁, simulation又有, mathematical又有, theoretical又有, applied又有
嚟緊去讀pg揀course一定諗撚死我, 乜都想讀下

屌但係好多course既material都睇唔到, 唔知係咪closed咗registration佢就自動封咗啲material 淨係有lecture video

阿滴英文

reallifelore
today i found out
wendover productions
captain joe
CGP Grey
Suibhne
xidnaf
Bismarck

H&N Production - 心理知識

利申:打手

唔係channel
老沈，臆斷但起碼引經據典，駁史有理有據
同求更多呢類學者

竟然未有Vsauce

ChrisFix
Cody'sLab
DIY Perks
engineerguy
Half as Interesting
NurdRage
Scishow

Honorable mention (not learning things)
Gigguk

#11 已有

自膠

Professor powpow（都市傳說
挽歌之聲（只限直播,有時會聽到唔同人嘅故仔
Ming仔（旅行
Samchanx(有時有冷知識
佑來了（物理知識
PartMent(好多翻譯

Alpha.m

Pishhhhhhh

scholagladiatoria

Professor pow pow

大推本土Marc Yam 好搞笑

Pishhhh

本身打開籃球，bballbreakdown既戰術分析幾正

P.S. 一直想搵關於藥理既channel都搵唔到

推多次

香港嘅

講下硬件

MKBHD 外國tech

gaming 有:

宜家live打機多

遊戲介紹

Khan academy

how to basic 沒有之一

HKSHP

語言學youtube channel
langfocus
xidnaf
呢兩個睇最多

patrickJMT
我既Year1 year2 數學tutor

Veritasium
有趣清楚教你physics concept

Pishhhhhhhh

every frame a painting

得一位巴打有講過tom scott
tom scott真係乜都有，language, computer science, fun facts, physics, history… ，重點係可以睇到世界上唔同地方嘅嘢，早排見到有啲香港人幫手整廣東話字幕，好值得睇

古老啲嘅片有啲純粹搞笑 不過啲gag位未必咁容易get

講世界 特別係美國政治

LEMMiNO

Geography Now

Infinite Waters (Diving Deep)
講野好有感染力

Taiwan bar

youtube search 唔到, 有冇link??

software surfing
教photoshop, 影相，電腦知識
廣東話，跟住佢做就得

Wendover Productions

有冇咩結他教學推介
中英都得

如果有玩焊接嘅Ching,呢個youtube channel幾正,有教你咩角度有咩技巧咁
超詳細

囧星人說書

ln

要等下個sem 先有得reg, 好似大學reg 科咁

Pish

jordan yeoh
係教Hiit減肥法，主要係train全身

利申跟操過做完就嘔

咁危險嘅野不了

Gordon Ramsay

Thomas Frank

soc rec